\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}


\Introduction

\textbf{Цель:}
получить практический навык развертывания CMS для решения конкретных
задач. В зависимости от варианта установить, определённым образом
сконфигурировать заданную CMS.

\textbf{Задачи:}
\begin{enumerate}
\item Получить вариант. Вариант рассчитывается по формуле: берётся остаток
      от деления последних трёх цифр номера зачетки на 40 к которому прибавляется 1.
\item Установить и выполнить базовую настройку Web сервера и базы данных при необходимости.
\item Изучить основные возможности и особенности применения CMS по варианту.
\item Сделать обзор нескольких сайтов в сети Интернет для изучения подходов и по использованию CMS.
\item Скачать с официального сайта CMS и установить нужный шаблон на Web сервер.
\item Выполнить базовую настройку CMS с нужным шаблоном.
\item Заполнить несколько страниц развернутого шаблона.
\item Скачать с официального сайта дополнительный компонент, который отсутствует в базовой поставке CMS.
\item Установить и продемонстрировать работоспособность установленного компонента на Web сервере.
\item Написать отчет по проделанной работе и загрузить в курс за день до защиты отчета.
\end{enumerate}

Задание по варианту представлено в таблице \ref{tab:task-data}.

\begin{table}[H]
    \caption{Задание по варианту}
    \begin{tabular}{|*{4}{c|}}
    \hline
    Вариант & CMS & Web сервер & Шаблон Web сервера \\
    \hhline{|*{4}{=}|}
    1 & OpenCart & fozzy.com & Интернет-магазин \\
    \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:task-data}
\end{table}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Описание хостинга}
\nobreakingbeforechapters

Хостинг Fozzy — это мгновенная активация услуг, новейшие серверы Dell,
быстрая служба поддержки, быстрые процессы и многое другое. \cite{fozzy}

Отличительные черты хостинга Fozzy:

\begin{itemize}
\item большая пропускная способность "--- более 4 Терабит;
\item служба поддержки работает 24 часа в сутки;
\item автоматическое устранение уязвимостей;
\item резервное копирование и восстановление;
\item бесплатные SSL-сертификаты;
\item веб-сервер LiteSpeed, который на 67\% быстрее nginx и на 533\% быстрее Apache 2.4;
\item информация о серверах, технологиях и дата-центрах открыта для всех;
\item возможность просмотра статистики и статуса серверов;
\item наличие пробного периода (7 дней) без указания данных банковской карты;
\item eсть хостинги с предустановленными и преднастроенными CMS,
      такими как WordPress, Joomla, Drupal и др.
\end{itemize}

\chapter{Описание основных возможностей OpenCart}

OpenCart "--- платформа электронной коммерции, ориентированная на создание
интернет-магазинов. Является свободным программным обеспечением, распространяемым
по лицензии GNU General Public License v3. \cite{wiki}

Отличительные черты OpenCart \cite{wiki, opencart}:

\begin{itemize}
\item наличие внутреннего магазина дополнений, доступного прямо в административной
      панели;
\item наличие инструментов резервного копирования и восстановления;
\item полноценная поддержка многоязычности и перевода интерфейса;
\item динамически рассчитываемая стоимость товаров;
\item неограниченное количество категорий, продуктов и их производителей;
\item неограниченное количество информационных страниц;
\item возможность устанавливать собственные темы;
\item регистрация ошибок и формирование отчета об ошибках;
\item большое количество встроенных модулей (отзывы клиентов, система рейтинга, скидок,
      купонов и др);
\item возможность указать несколько налоговых ставок.
\end{itemize}

\chapter{Процесс установки и базовой конфигурации OpenCart}

\section{Установка}

После оформления аренды виртуального хостинга стала доступна панель управления хостингом.
Она представлена на рисунке \ref{ris:hosting-control-panel}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/hosting-control-panel}}
    \caption{Панель управления хостингом}
\label{ris:hosting-control-panel}
\end{figure}

Дальше был произведен вход в панель управления веб-сервером \textsl{DirectAdmin}.
Её интерфейс представлен на рисунке \ref{ris:web-server-control-panel}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/web-server-control-panel}}
    \caption{Панель управления хостингом}
\label{ris:web-server-control-panel}
\end{figure}

Потом был выбран установщик OpenCart в Softaculous Apps Installer. Открылась
страница, представленная на рисунке \ref{ris:opencart-installation-site}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/opencart-installation-site}}
    \caption{Страница OpenCart в Softaculous Apps Installer}
\label{ris:opencart-installation-site}
\end{figure}

На ней была нажата кнопка <<Установить сейчас>>. После чего появились поля
для заполнения основной информации о сайте (рисунок \ref{ris:opencart-installation-start}).

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/opencart-installation-start}}
    \caption{Начало установки OpenCart в Softaculous Apps Installer}
\label{ris:opencart-installation-start}
\end{figure}

В процессе установки OpenCart потребовалось выбрать версию PHP 8.0 с помощью
инструмента \textsl{Select PHP version}. А также было включено расширение \textsl{zip}.
(рисунок \ref{ris:select-php-version}). После чего установка была возобновлена. 

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/select-php-version}}
    \caption{Выбор версии PHP}
\label{ris:select-php-version}
\end{figure}

Процесс установки представлен на рисунках
\ref{ris:opencart-installation-process}--\ref{ris:opencart-installation-end}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/opencart-installation-process}}
    \caption{Процесс установки OpenCart в Softaculous Apps Installer}
\label{ris:opencart-installation-process}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/opencart-installation-end}}
    \caption{Окончание установки OpenCart в Softaculous Apps Installer}
\label{ris:opencart-installation-end}
\end{figure}

После установки был добавлен SSH-ключ (рисунок~\ref{ris:ssh-key}).

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/ssh-key}}
    \caption{Добавление ssh-ключа}
\label{ris:ssh-key}
\end{figure}

Чтобы заработал OpenCart, потребовалось изменить домен на бесплатный
технический. Для этого было выполнено подключение по SSH к серверу и
отредактированы файлы  \url{domains/abramov-sergey3183.ru/public\_html/config.php} и
\url{domains/abramov-sergey3183.ru/public\_html/admin/config.php}.
В них были изменены строчки c \url{http://abramov-sergey3183.ru} на
\url{http://abramov-sergey3183.ru.fozzyhost.com/}

\section{Базовая конфигурация}

После проверки работоспособности созданного Интернет-магазина была
выполнена базовая конфигурация. А именно:

\begin{itemize}
\item основной валютой установлен рубль, остальные были удалены
      (рисунок~\ref{ris:opencart-money});
\item настроена локализация (рисунок~\ref{ris:opencart-localization});
\item были добавлены категории, производители и товары
      (рисунки~\ref{ris:opencart-categories}--\ref{ris:opencart-products});
\item и некоторые др.
\end{itemize}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/opencart-money}}
    \caption{Добавление рубля}
\label{ris:opencart-money}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/opencart-localization}}
    \caption{Локализация Интернет-магазина}
\label{ris:opencart-localization}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/opencart-categories}}
    \caption{Добавление категорий}
\label{ris:opencart-categories}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/opencart-manufactures}}
    \caption{Добавление производителей}
\label{ris:opencart-manufactures}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/opencart-products}}
    \caption{Добавление товаров}
\label{ris:opencart-products}
\end{figure}

Полученный Интернет-магазин представлен на рисунке \ref{ris:ikitoriya}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/ikitoriya}}
    \caption{Главная страница Интернет-магазина <<Икитория>>}
\label{ris:ikitoriya}
\end{figure}

\chapter{Процесс установки дополнительных компонентов на OpenCart}

В качестве дополнительного компонента был выбран \textsl{Export/Import 2.1.17}. \cite{extension}
Его установка представлена на рисунке \ref{ris:extension}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/extension}}
    \caption{Установка дополнительного компонента}
\label{ris:extension}
\end{figure}

Интерфейс данного расширения представлен на рисунке \ref{ris:extension-ui}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/extension-ui}}
    \caption{Интерфейс дополнительного компонента}
\label{ris:extension-ui}
\end{figure}

Расширение работает. Результат его работы представлен на
рисунке \ref{ris:extension-example}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/extension-example}}
    \caption{Часть файла, полученного с помощью расширения}
\label{ris:extension-example}
\end{figure}

\chapter{Процесс заполнения страниц с использование OpenCart}

Процесс заполнения страницы товара представлен на
рисунках \ref{ris:product-add-main}--\ref{ris:product-add-image}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/product-add-main}}
    \caption{Заполнение основной информации}
\label{ris:product-add-main}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/product-add-data}}
    \caption{Заполнение данных}
\label{ris:product-add-data}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/product-add-bindings}}
    \caption{Добавление связей}
\label{ris:product-add-bindings}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/product-add-image}}
    \caption{Добавление картинок}
\label{ris:product-add-image}
\end{figure}

Результат заполнения данной страницы представлен на
рисунках \ref{ris:product-add-result1}--\ref{ris:product-add-result2}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/product-add-result1}}
    \caption{Просмотр добавленного товара в категории}
\label{ris:product-add-result1}
\end{figure}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/product-add-result2}}
    \caption{Просмотр добавленного товара}
\label{ris:product-add-result2}
\end{figure}

Заполнение остальных страниц аналогично данной.

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и
\breakingbeforechapters 

\Conclusion

В ходе работы узнал, как арендовать Интернет хостинг, устанавливать и 
настраивать на него различные CMS системы, а также какие могут при этом 
возникнуть проблемы.

Благодаря данной работе получил практический навык по
развертыванию OpenCart для создания Интернет-магазина. 

\nocite{*}
\bibliographystyle{ugost2008}
\bibliography{document}

\end{document}
